{
    "question": "Negara yg melakukan hubungan internasional adalah negara yg",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Besar dan kaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk sosial yang perlu menjalin komunikasi atau interaksi dengan orang lain. </p><p></p><p>Sama halnya seperti manusia, suatu negara juga membutuhkan jalinan komunikasi atau interaksi dengan negara lainnya dalam berbagai hal.</p><p></p><p>Hubungan jalinan komunikasi ini dilakukan dalam berbagai bentuk. Contohnya adalah memberikan bantuan kepada negara yang sedang dilanda bencana.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "c-d-a-c-semena-mena-yang-1-tumbuhan-dan-hewan-tidak-mampu-be-414",
            "question": "C.    d.\r\na.\r\nC.\r\nsemena-mena\r\nyang\r\n1.\r\nTumbuhan dan hewan tidak mampu bertahan hidup jika keadaan\r\nlingkungannya berubah. Menjaga kelestarian lingkungan merupakan\r\nkewajiban ....\r\na. petugas kebersihan\r\nwarga masyarakat\r\nb. pecinta lingkungan\r\nwahana lingkungan\r\n2. Menikmati hidup di lingkungan yang nyaman dan asri merupakan .... kita\r\nsebagai warga masyarakat.\r\nhak\r\nC. kewajiban\r\nb. harapan\r\nd. kebutuhan\r\n3. Menjaga dan melestarikan lingkungan merupakan salah satu kewajiban kita\r\nbersama. Maka setiap orang harus melaksanakan kewajiban dengan ....\r\na. terpaksa\r\nb. seenaknya\r\nd. tanggung jawab\r\n4. Setiap orang memiliki tanggung jawab dan kewajiban yang besar terhadap\r\nlingkungan, salah satu sikap tanggung jawab tersebut adalah ...\r\nselalu membuang sumber energi\r\nb. selalu mendatangi kantor pajak\r\nmelakukan reboisasi untuk menjaga ketersediaan sumber air\r\nd. memakai peralatan yang boros energi\r\n5. Kita memiliki hak dan kewajiban untuk memanfaatkan sumber daya alam\r\ndengan bijak dan hemat supaya dapat ....\r\na. menikmati sumber daya alam sebanyak-banyaknya\r\nb. memenuhi kebutuhan hidup tanpa harus bekerja\r\nc. memonopoli pengolahan sumber daya alam\r\nd. menikmati lancarnya pembangunan\r\na.\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  B. warga masyarakat</p><p>2. A. hak</p><p>3. D. tanggung jawab</p><p>4. C. melakukan reboisasi untuk menjaga ketersediaan air</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ancaman-yang-paling-nyata-terhadap-eksitensi-wilayah-nkri-adalah-378",
            "question": "Ancaman yang paling nyata terhadap eksitensi wilayah NKRI adalah ancaman\u2026.    A. Ideologi\r\nB. Separatisme\r\nC. Sosial Budaya\r\nD. Politik\r\nE. Ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>c</em><em>o</em><em>b</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em> </em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>h</em><em>e</em><em>b</em><em>a</em><em>t</em><em> </em><em>g</em><em>w</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-kekayaan-laut-yang-luar-biasa-410",
            "question": "Apa saja kekayaan laut yang luar biasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kekayaan laut Indonesia juga terlihat dari keanekaragaman hayati biota laut. Laut Indonesia memiliki 8.500 spesies ikan, 555 spesies rumput laut, dan 950 spesies biota terumbu karang.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikan,trumbu karang,dan kekayaan hayati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-perhatikan-pernyataan-pernyataan-dalam-tabel-di-bawah-ini-no-124",
            "question": "0. Perhatikan pernyataan-pernyataan dalam tabel di bawah ini !    No.\r\nPernyataan\r\n1\r\nMenjamin hak dan kewajiban warga negara\r\nMemberikan kepastian hukum bagi pejabat negara\r\n2\r\n3\r\nMembatasi kewenangan penguasa\r\n4\r\nMelindungi warga negara negara Asing\r\nArti penting UUD NKRI 1945 bagi Indonesia adalah terdapat pada pernyataan ....\r\nA. 1 dan 3\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 dan 3 semoga salah eh gak salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-alami-yang-menyebabkan-bencana-kekeringan-semakin-panjang-400",
            "question": "faktor alami yang menyebabkan bencana kekeringan semakin panjang adalah a penebangan liar B konsumsi air berlebihan C perubahan iklim D mencemaran air\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.perubahan iklim</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karna pada musim panas akan datangnya kekerinyan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-hak-yang-diperoleh-anak-di-lingkungan-keluarga-526",
            "question": "Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di lingkungan keluarga!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat keluarga utuh </p><p>mendqpat hadiah dari orang tua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kak kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Sebutkan 2 hak yang diperoleh anak di Lingkungan Keluarga :</h3><ul><li>Memperoleh kasih sayang orang tua</li><li>Memperoleh makanan dan minuman dari orang tua</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-hal-negatif-akibat-keberagaman-sikap-647",
            "question": "Sebutkan 5 hal negatif akibat keberagaman sikap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-kurangnya rasa saling menghargai.\n</p><p>-kurangnya rasa saling menghormati.\n</p><p>-kurangnya tata kerana.\n</p><p>-sopan santun yang di abaikan.\n</p><p>-bersikap seenaknya.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu:)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2014 Tidak sopan santun</p><p>\u2014 Tidak menghargai org lain</p><p>\u2014 Tidak menghargai org yg lebih tua dari nya</p><p>\u2014 Jika dimanjakan akan menjadi lebih jahat</p><p>\u2014 Karena berteman dgn preman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf dan sekian assalamualaikum warahmatullahi wabarokatu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikanlah-priodisasi-perjuangan-bangsa-indonesia-dari-sebelum-me-682",
            "question": "Uraikanlah priodisasi perjuangan bangsa indonesia dari sebelum merdeka sampai sekarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya ndak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tanya bapak!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-mental-yang-dimiliki-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-567",
            "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}